戴偉浚受訪避答踢國足問題 「現在香港人不太高興」

在英甲牛津聯落班的19歲香港小將戴偉浚，近日稱傷而落選港隊，然後到荷蘭阿姆斯特丹會合中國U21集訓，而他接受內地傳媒訪問時，刻意迴避會否代表中國隊踢國際賽的問題。

戴偉浚受訪時，有安排英語翻譯在旁，不過其實他亦聽得懂部份普通話，他表示「英國那邊的訓練節奏較快，不過國奧隊的訓練質素和節奏也很好，教練軒迪克為球隊注入了活力。被國奧的球員稱呼為「小戴」的戴偉浚，較一班同在訓練營的中國球員小兩歲，據報他在周四的分隊賽中曾作出兩次遠射，當中一次破門，而他亦顯示出左右腳皆能的盤球、控球能力，不過防守仍有待改善。

當被問及覺得自己有沒有足夠實力在國奧隊成為主力，戴偉浚未有給予明確答覆，只認為自己先要改善防守：「這要取決教練對我的印象，包括我是否合適他的要求，我需要在中場提供更多防守。」而再被問及「將來有沒有想過，拿到中國護照，代表中國隊比賽」時，戴偉浚未待翻譯以英文說出問題時，已經表示不會回答這問題，因為「題目太敏感，香港的人不太高興」。

有內地網民留言回覆，稱讚戴偉浚是個穩重的人，如果答很想代表中國出賽，就得罪香港本土，如果說不想，又會失去跟世界名帥學習的機會。

玻璃心

佢以為自己邊撚個？

為中國護照放棄英國護照? 咪玩啦

自己唔會攸既野又擺香港人上枱

香港球迷嬲咩又扮唔知, 呢頭請病假果頭走去踢, 嬲你詐病呀